{"id":78,"date":"2024-09-27T16:06:54","date_gmt":"2024-09-27T19:06:54","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost:3001\/?page_id=78"},"modified":"2024-09-28T18:01:51","modified_gmt":"2024-09-28T21:01:51","slug":"escola-dominical","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost:3001\/","title":{"rendered":"Escola Dominical"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"78\" class=\"elementor elementor-78\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c6c16e e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"1c6c16e\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c9d66f1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c9d66f1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"527\" src=\"http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/imagem_1-1024x527.jpeg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-84\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/imagem_1-1024x527.jpeg 1024w, http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/imagem_1-300x155.jpeg 300w, http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/imagem_1-768x396.jpeg 768w, http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/imagem_1-1536x791.jpeg 1536w, http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/imagem_1.jpeg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-54ffab3 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"54ffab3\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e3a2030 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e3a2030\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"196\" height=\"41\" src=\"http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/texto_base.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-92\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8a3fe7c e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"8a3fe7c\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0287af5 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"0287af5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"marcos1069\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1496af3 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"1496af3\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bb21a08 elementor-widget__width-inherit elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bb21a08\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><em><a href=\"http:\/\/localhost:3001\/marcos-10-6-9\/\" data-wplink-url-error=\"true\">Marcos 10.6-9<\/a><\/em><\/h4>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3aae205 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"3aae205\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e42b275 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e42b275\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#8220;A fam\u00edlia \u00e9 o alicerce onde o amor floresce, os cora\u00e7\u00f5es se entrela\u00e7am e os valores se perpetuam erguendo n\u00e3o apenas lares, mas legados eternos.&#8221;<\/p><p>(Pr. Ronald Lima)<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-373e318 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"373e318\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a1eb399 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a1eb399\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"218\" height=\"34\" src=\"http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/introducao.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-91\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a9d0c0a e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"a9d0c0a\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0067c60 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0067c60\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Vivemos em uma era de desafios e transforma\u00e7\u00f5es sociais, em que as concep\u00e7\u00f5es sobre a fam\u00edlia e seus valores s\u00e3o questionados. Por\u00e9m, no cerne dessa discuss\u00e3o, encontramos na B\u00edblia a fam\u00edlia como institui\u00e7\u00e3o Divina.<br \/>Por isso, devemos nos unir para proteger e valorizar esse alicerce vital da sociedade e da comunidade de f\u00e9.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-29430d0 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"29430d0\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6921914 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6921914\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"272\" height=\"61\" src=\"http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/fundamentacao_biblica.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-90\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60fedda e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"60fedda\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e56693 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6e56693\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Este estudo visa explorar a import\u00e2ncia da fam\u00edlia na sociedade e na comunidade crist\u00e3, os desafios contempor\u00e2neos que amea\u00e7am sua integridade e propor a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas para fortalec\u00ea-la.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aee973d elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"aee973d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"genesis21824\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60f593a elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"60f593a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"genesis12728\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c9eac2 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"1c9eac2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"efesios614\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0a5ac7e e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"0a5ac7e\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-05573fb elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"05573fb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Origem e Import\u00e2ncia da Fam\u00edlia <\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9bf5f28 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"9bf5f28\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3cad0e3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3cad0e3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><em><a href=\"http:\/\/localhost:3001\/genesis-2-18-24\/\">G\u00eanesis 2.18-24<\/a><\/em><\/h4>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6dbadbc e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"6dbadbc\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-887ac3a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"887ac3a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><em><a href=\"http:\/\/localhost:3001\/genesis-1-2728\/\">G\u00eanesis 1.27,28<\/a><\/em><\/h4>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6391abd e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"6391abd\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ae68b03 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ae68b03\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><em><a href=\"http:\/\/localhost:3001\/efesios-6-1-4\/\">Ef\u00e9sios 6.1-4<\/a><\/em><\/h4>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e22c3d7 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"e22c3d7\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5ef544 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e5ef544\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Mesmo sendo a base da sociedade, a fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma constru\u00e7\u00e3o social, mas sim uma institui\u00e7\u00e3o sagrada, criada por Deus (G\u00eanesis 2.18-24) e estabelecida para cumprir Seus prop\u00f3sitos na terra (G\u00eanesis 1.27,28), como ambiente designado para o crescimento espiritual e emocional (Ef\u00e9sios 6.1-4). A fam\u00edlia \u00e9 tamb\u00e9m importante porque fornece um ambiente est\u00e1vel para o crescimento e desenvolvimento de valores morais e \u00e9ticos, do trabalho e da educa\u00e7\u00e3o, bem como o papel que cada um deve desempenhar no mundo.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4a2d6a e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"e4a2d6a\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a98add2 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"a98add2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"genesis22124\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cbf7158 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"cbf7158\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Os inimigos da Fam\u00edlia<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d0da8fe e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"d0da8fe\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-093a49f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"093a49f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><em><a href=\"http:\/\/localhost:3001\/genesis-2-21-24\/\" data-wplink-url-error=\"true\">G\u00eanesis 2.21-24<\/a><\/em><\/h4>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6bb6a9f e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"6bb6a9f\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3ef67ce elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3ef67ce\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Na contemporaneidade, a fam\u00edlia enfrenta diversos desafios:<br \/><strong>a. Ideologia de G\u00eanero<\/strong><br \/>A B\u00edblia ensina que a fam\u00edlia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o Divina estabelecida a partir do casamento entre homem e mulher (G\u00eanesis 2.21-24).\u00a0 A ideologia de g\u00eanero, por outro lado, nega a cria\u00e7\u00e3o de Deus, afirmando que o g\u00eanero \u00e9 uma escolha individual e consequentemente, nega a import\u00e2ncia da fam\u00edlia tradicional b\u00edblica. Afirma tamb\u00e9m que as crian\u00e7as podem ser criadas por qualquer pessoa, independentemente de sua orienta\u00e7\u00e3o sexual.<br \/>A ci\u00eancia mostra que as diferen\u00e7as biol\u00f3gicas entre homens e mulheres est\u00e3o presentes desde o nascimento, e s\u00e3o respons\u00e1veis por muitas das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, psicol\u00f3gicas e comportamentais de homens e mulheres. Mas a ideologia de g\u00eanero nega tais fatos sem base cient\u00edfica alguma (apenas ideol\u00f3gica). Ao negar fatores biol\u00f3gicos, observa-se que a ideologia de g\u00eanero tem levado crian\u00e7as e jovens a s\u00e9rios problemas psicol\u00f3gicos, pois tais pessoas s\u00e3o levadas a acreditar que h\u00e1 algo de errado com elas se n\u00e3o se identificarem com o g\u00eanero que lhes foi atribu\u00eddo ao nascimento.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2b7ccd6 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"2b7ccd6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"timoteo434\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d7b6caf e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"d7b6caf\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-92d2049 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"92d2049\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><a href=\"http:\/\/localhost:3001\/romanos-12-2\/\"><em>Romanos 12.2<\/em><\/a><\/h4>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b615a24 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"b615a24\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b87a9d7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b87a9d7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><a href=\"http:\/\/localhost:3001\/2-timoteo-4-34\/\"><em>2 Tim\u00f3teo 4.3,4<\/em><\/a><\/h4>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-23d4761 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"23d4761\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-04f2ff3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"04f2ff3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h6>b. Cristianismo cultural<\/h6>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d07f5c9 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"d07f5c9\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d47d8f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9d47d8f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>O cristianismo cultural \u00e9 um perigo que est\u00e1 ligado ao secularismo, propondo uma adapta\u00e7\u00e3o do cristianismo b\u00edblico \u00e0 cultura do mundo, em vez de confrontar a cultura com os princ\u00edpios do Evangelho. \u00c9 uma tentativa infrut\u00edfera de moldar os princ\u00edpios do Evangelho \u00e0 socieda-de, importando os valores do mundo, seus ideais, ao inv\u00e9s de ser a fonte de sua mudan\u00e7a. A B\u00edblia encoraja a perman\u00eancia na f\u00e9, mesmo em uma cultura adversa (Romanos 12.2). Crist\u00e3os culturais acreditam que podem se encaixar na cultura do mundo moderno, sem comprometer sua f\u00e9. No entanto, essa cren\u00e7a \u00e9 equivocada, porque a B\u00edblia \u00e9 a Palavra de Deus, e n\u00e3o pode ser adaptada para se adequar \u00e0 cultura do mundo (2 Tim\u00f3teo 4.3,4). Se a B\u00edblia for colocada como h\u00f3spede da cultura, perde sua autoridade e a cultura passa a determinar o que \u00e9 certo ou errado. Isso \u00e9 perigoso para a f\u00e9 e abre caminho para a apostasia, atrav\u00e9s do secularismo que mina os valores, relativizando conceitos primordiais da fam\u00edlia.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f30d01 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"3f30d01\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"colossenses28\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-db1d6ee e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"db1d6ee\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dd993bc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dd993bc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><a href=\"http:\/\/localhost:3001\/colossenses-2-8\/\"><em>Colossenses 2.8<\/em><\/a><\/h4>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4b48f2a e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"4b48f2a\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-85a9163 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"85a9163\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h6>c. Ideias Marxistas<\/h6>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aab43f6 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"aab43f6\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bfdae82 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bfdae82\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>As ideias marxistas (originadas no fil\u00f3sofo alem\u00e3o Karl Marx), amplamente difundidas nas universidades e escolas brasileiras (as quais t\u00eam formado a mentalidade de crian\u00e7as, jovens e adultos), imp\u00f5em uma cosmovis\u00e3o secularizada e antib\u00edblica.<br \/>Marxistas sugerem a aboli\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia tradicional, pois a consideram uma institui\u00e7\u00e3o ultrapassada e preconceituosa.<br \/>A B\u00edblia ensina que a fam\u00edlia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o Divina, heterossexual e monog\u00e2mica, criada e aben\u00e7oada por Deus (Marcos 10.6-9), mas o marxismo, defende a aboli\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia tradicional, indo contra os princ\u00edpios estabelecidos na B\u00edblia. Os Marxistas acreditam que a fam\u00edlia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o opressora, que mant\u00e9m as pessoas alienadas, defendem a cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade sem classes, na qual a fam\u00edlia n\u00e3o seria mais necess\u00e1ria. Os conceitos marxistas violam os princ\u00edpios Divinos, por pr\u00e1ticas incompat\u00edveis com a ideia e os prop\u00f3sitos b\u00edblicos da fam\u00edlia (Colossenses 2.8).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f38950a e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"f38950a\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f01d7ec elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"f01d7ec\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">E se a Fam\u00edlia acabasse?<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-582c63a e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"582c63a\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9b42efd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9b42efd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Os efeitos da aboli\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia tradicional seriam desastrosos, porque a fam\u00edlia \u00e9 a base da sociedade e seu arrasamento levaria ao caos e \u00e0 desordem. Sua destrui\u00e7\u00e3o traria efeitos negativos devastadores para casais, crian\u00e7as e a sociedade em geral, pois significaria a perda de um dos pilares mais importantes dos relacionamentos, porque a fam\u00edlia fornece um senso de prop\u00f3sito, estabilidade e apoio.<br \/>A perda da fam\u00edlia significaria o fim de um ambiente est\u00e1vel e amoroso para crescer e se desenvolver com orienta\u00e7\u00e3o e disciplina. Dados estat\u00edsticos de institui\u00e7\u00f5es carcer\u00e1rias revelam que crian\u00e7as que crescem sem uma fam\u00edlia, se envolvem mais em atividades criminosas, devido a fatores psicol\u00f3gicos e sociol\u00f3gicos, ficando expostas e desprotegidas. Sem o amor, o apoio, a seguran\u00e7a e a estabilidade de uma fam\u00edlia saud\u00e1vel, ter\u00edamos aumento de problemas emocionais (depress\u00e3o, ansiedade, traumas, etc.) e sociais (abusos, viol\u00eancias e abandono) e o enfraquecimento da igreja. Portanto, \u00e9 importante defender a fam\u00edlia tradicional b\u00edblica, com os valores crist\u00e3os.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8468bae e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"8468bae\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6134c96 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6134c96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#8220;Fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 uma coisa importante, \u00e9 tudo!&#8221; (Michael J. Fox ator e escritor canadense).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c927bdc e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"c927bdc\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8054dd3 elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"8054dd3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"igreja\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-222e735 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"222e735\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3dd82db elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3dd82db\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">A import\u00e2ncia da Igreja para a fam\u00edlia<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5bc5621 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"5bc5621\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0e948b1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0e948b1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>A igreja deve defender e apoiar as fam\u00edlias crist\u00e3s de diversas maneiras:<\/p><p>* <strong>Ensinar sobre a import\u00e2ncia da fam\u00edlia:<\/strong> a igreja deve ensinar sobre a import\u00e2ncia da fam\u00edlia na sociedade (<a href=\"http:\/\/localhost:3001\/proverbios-22-6\/\">Prov\u00e9rbios 22.6<\/a>).<br \/>*<strong> Oferecer apoio \u00e0s fam\u00edlias:<\/strong> a igreja deve ajudar as fam\u00edlias, especialmente em seus desafios (<a href=\"http:\/\/localhost:3001\/1-tessalonicenses-5-11\/\">1 Tessalonicenses 5.11;<\/a> <a href=\"http:\/\/localhost:3001\/galatas-6-2\/\" data-wplink-url-error=\"true\">G\u00e1latas 6.2<\/a>).<br \/>* <strong>Promover a unidade:<\/strong> a igreja deve incentivar os membros a se apoiarem e se respeitarem (<a href=\"http:\/\/localhost:3001\/colossenses-3-1314\/\" data-wplink-url-error=\"true\">Colossenses 3.13,14<\/a>; <a href=\"http:\/\/localhost:3001\/1pedro-3-89\/\" data-wplink-url-error=\"true\">1Pedro 3.8,9<\/a>).<br \/>* <strong>Apoiar fam\u00edlias com dificuldades:<\/strong> a igreja deve oferecer apoio pr\u00e1tico e emocional \u00e0s fam\u00edlias (<a href=\"http:\/\/localhost:3001\/tiago-1-27\/\" data-wplink-url-error=\"true\">Tiago 1.27<\/a>; <a href=\"http:\/\/localhost:3001\/galatas-6-2\/\" data-wplink-url-error=\"true\">G\u00e1latas 6.2<\/a>).<\/p><p>Portanto, <strong>o que podemos fazer<\/strong> para fortalecer a fam\u00edlia?<br \/>* <strong>Amar e respeitar nossos familiares:<\/strong> seguir o mandamento b\u00edblico de amar e respeitar uns aos outros dentro da fam\u00edlia (<a href=\"http:\/\/localhost:3001\/efesios-5-21-30\/\" data-wplink-url-error=\"true\">Ef\u00e9sios 5.21-30<\/a>).<br \/>*<strong> Orar pelas fam\u00edlias:<\/strong> a ora\u00e7\u00e3o \u00e9 uma for\u00e7a poderosa para fortalecer la\u00e7os e enfrentar desafios (<a href=\"http:\/\/localhost:3001\/filipenses-4-67\/\" data-wplink-url-error=\"true\">Filipenses 4.6,7<\/a>; <a href=\"http:\/\/localhost:3001\/1tessalonicenses-5-17\/\" data-wplink-url-error=\"true\">1 Tessalonicenses 5.17<\/a>).<br \/>* <strong>Participar da vida familiar:<\/strong> investir tempo de qualidade com a fam\u00edlia fortalece os v\u00ednculos e constr\u00f3i relacionamentos s\u00f3lidos ( <a href=\"http:\/\/localhost:3001\/1-timoteo-58\/\" data-wplink-url-error=\"true\">1 Tim\u00f3teo 5:8<\/a>).\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 * <strong>Ensinar nossos filhos sobre os da valores da fam\u00edlia:<\/strong> transmitir princ\u00edpios b\u00edblicos e valores morais \u00e9 fundamental (<a href=\"http:\/\/localhost:3001\/deuteronomio-6-67\/\" data-wplink-url-error=\"true\">Deuteron\u00f4mio 6.6,7<\/a>).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c53ea67 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"c53ea67\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-03c0354 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"03c0354\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"240\" height=\"42\" src=\"http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/finalmente.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-89\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff1d873 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"ff1d873\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e170ae elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7e170ae\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>A fam\u00edlia \u00e9 um tesouro precioso que deve ser protegido e valorizado. A igreja tem um papel importante a desempenhar na defesa e no apoio \u00e0s fam\u00edlias crist\u00e3s. Vamos juntos trabalhar para fortalecer a fam\u00edlia, a base da sociedade e da comunidade de f\u00e9.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1480b73 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"1480b73\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2f8a727 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2f8a727\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"235\" height=\"43\" src=\"http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/para_refletir.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-88\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-26f7407 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"26f7407\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dd8b89e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dd8b89e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Considerando a poss\u00edvel aboli\u00e7\u00e3o os da fam\u00edlia e os efeitos negativos destacados no estudo, como podemos,<br \/>como igreja, ser agentes de mudan\u00e7a <br \/>na sociedade, promovendo os valores b\u00edblicos e contribuindo para a restaura\u00e7\u00e3o e fortalecimento das fam\u00edlias ao nosso redor?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4604282 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"4604282\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"devocionais\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1561ed8 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"1561ed8\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c405623 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c405623\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"225\" height=\"50\" src=\"http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/devocionais.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-87\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-54fed35 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"54fed35\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5f3fb1c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5f3fb1c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Segunda-feira: <a href=\"http:\/\/localhost:3001\/atos-3-25\/\" data-wplink-url-error=\"true\">Atos 3.25<\/a><br \/>Ter\u00e7a-feira: <a href=\"http:\/\/localhost:3001\/genesis-2-18-24\/\" data-wplink-url-error=\"true\">G\u00eanesis 2.18-24<\/a><br \/>Quarta-feira: <a href=\"http:\/\/localhost:3001\/efesios-6-1-4\/\" data-wplink-url-error=\"true\">Ef\u00e9sios 6.1-4<\/a><br \/>Quinta-feira: <a href=\"http:\/\/localhost:3001\/mateus-19-45\/\" data-wplink-url-error=\"true\">Mateus 19.4,5<\/a><br \/>Sexta-feira: <a href=\"http:\/\/localhost:3001\/deuteronomio-6-4-7\/\" data-wplink-url-error=\"true\">Deuteron\u00f4mio 6.4-7<\/a><br \/>S\u00e1bado: <a href=\"http:\/\/localhost:3001\/josue-24-15\/\" data-wplink-url-error=\"true\">Josu\u00e9 24.15<\/a><br \/>Domingo: <a href=\"http:\/\/localhost:3001\/salmo-127-1-5\/\" data-wplink-url-error=\"true\">Salmo 127.1-5<\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ea1e84f e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"ea1e84f\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-54ae73e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"54ae73e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"617\" src=\"http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/imagem_2-e1727470854617-1024x617.jpeg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-83\" alt=\"\" srcset=\"http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/imagem_2-e1727470854617-1024x617.jpeg 1024w, http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/imagem_2-e1727470854617-300x181.jpeg 300w, http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/imagem_2-e1727470854617-768x463.jpeg 768w, http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/imagem_2-e1727470854617-1536x925.jpeg 1536w, http:\/\/localhost:3001\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/imagem_2-e1727470854617.jpeg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-958df9e e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"958df9e\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6223447 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6223447\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h1><em><strong>Daniel Dacol<\/strong><\/em>\u00a0<\/h1>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-875ec7c e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"875ec7c\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f713cc8 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"f713cc8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/wa.me\/5519996109703\">\n\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fab-whatsapp\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M380.9 97.1C339 55.1 283.2 32 223.9 32c-122.4 0-222 99.6-222 222 0 39.1 10.2 77.3 29.6 111L0 480l117.7-30.9c32.4 17.7 68.9 27 106.1 27h.1c122.3 0 224.1-99.6 224.1-222 0-59.3-25.2-115-67.1-157zm-157 341.6c-33.2 0-65.7-8.9-94-25.7l-6.7-4-69.8 18.3L72 359.2l-4.4-7c-18.5-29.4-28.2-63.3-28.2-98.2 0-101.7 82.8-184.5 184.6-184.5 49.3 0 95.6 19.2 130.4 54.1 34.8 34.9 56.2 81.2 56.1 130.5 0 101.8-84.9 184.6-186.6 184.6zm101.2-138.2c-5.5-2.8-32.8-16.2-37.9-18-5.1-1.9-8.8-2.8-12.5 2.8-3.7 5.6-14.3 18-17.6 21.8-3.2 3.7-6.5 4.2-12 1.4-32.6-16.3-54-29.1-75.5-66-5.7-9.8 5.7-9.1 16.3-30.3 1.8-3.7.9-6.9-.5-9.7-1.4-2.8-12.5-30.1-17.1-41.2-4.5-10.8-9.1-9.3-12.5-9.5-3.2-.2-6.9-.2-10.6-.2-3.7 0-9.7 1.4-14.8 6.9-5.1 5.6-19.4 19-19.4 46.3 0 27.3 19.9 53.7 22.6 57.4 2.8 3.7 39.1 59.7 94.8 83.8 35.2 15.2 49 16.5 66.6 13.9 10.7-1.6 32.8-13.4 37.4-26.4 4.6-13 4.6-24.1 3.2-26.4-1.3-2.5-5-3.9-10.5-6.6z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Marcos 10.6-9 &#8220;A fam\u00edlia \u00e9 o alicerce onde o amor floresce, os cora\u00e7\u00f5es se entrela\u00e7am e os valores se perpetuam [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"site-sidebar-layout":"no-sidebar","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"full-width-container","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"_ti_tpc_template_sync":false,"_ti_tpc_template_id":"","footnotes":""},"class_list":["post-78","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/78"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=78"}],"version-history":[{"count":134,"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/78\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":427,"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/78\/revisions\/427"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=78"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}